Q:将数据库设置的年/月/日格式修改为月/日/年，怎么操作？
A:修改progress安装目录下的startup.pf文件和mfgpro安装目录下的locale.dat 
Q:MFG/PRO 出来的报表多了一页白纸，如何？
A:打印机设置是不是66行,后面的code control全部删除
  or 还可以把66改成60

Printer prints additional blank pages on all reports  
 
	Solution ID: qad13434  
	Usage:  1 
	Status:  Verified 
	Last Modified:  01/31/2008 
	Fact:  MFG/Pro all versions 
	Fact:  36.13.2 Printer Setup Maintenance 
	Fact:  NetWare 
	Fact:  Using NetWare Print Queue 
	Fact:  HP Laser printer
	 
	Symptom:  Printer prints additional blank pages on all reports 
	Symptom:  Control codes are set correctly for printer but additional pages
	 
	Cause:  Networking issue. Problem printing via NetWare network.
	 
	Fix:  Setup printing via ip and setup share on network. 

Q:出货单确认界面rcsois.p里怎么不出现发票打印选择界面？
A:打印机默认维护(mgupmt.p)里维护成了page.
A:程序xxrcsois1.p里有控制需维护一个sosorp10.p程序的菜单且此菜单要有权限
  才可以出现发票打印的界面。

Q:库存周转率的计算公式
　　库存周转率的计算公式，实际评价中可用如下公式进行计算： 　　库存周转率=（使用数量/库存数量）×100% 使用数量并不等于出库数量，因为出库数量包括一部分备用数量。除此之外也有以金额计算库存周转率的。同样道理使用金额并不等于出库金额。 　　库存周转率=（使用金额/库存金额）×100% 使用金额也好，库存金额也好，是何时的金额，因此规定某个期限来研究金额时，需用下列算式： 　　库存周转率=（该期间的出库总金额/该期间的平均库存金额）×100%=该期间出库总金额×2/(期初库存金额+ 期末库存金额）×100% 库存周转率计算公式是(以月平均库存周转率为例)： 　　1、原材料库存周转率＝月内出库的原材料总成本/原材料平均库存 　　2、在制库存周转率＝月内入库的成品物料成本/平均在制库存 　　3、成品库存周转率＝月销售物料成本/成品在库平均库存
编辑本段库存周转率的表示方法
　　库存周转率的不同表示方法： 　　用售价来计算（便于采用售价盘存法的单位，销售额/平均库存额）、 用成本来计算（便于观察销售额库存额和销售成本的比率）、 用销售量来计算（用于订立有关商品的变动、置放商品的场所及销售作业人员计划时，实行单位库存管理）、 用销售金额来计算（便于周转资金的安排）、 用利益和成本来计算 （以总销售额为分子，平均库存额则用成本计算） 　　售价、金额有时会随着单价改变而发生变化，从而影响周转率结果。所以 尽量用量表示，如重量（当期出仓总重量/当期平均库存重量）。 

Q:销售货运单确认rcsois.p出现提示：客户订单soXX,正在被用户占用 Uxx 重新输入
A: msgid:2622 运行程序utshrel.p删除停顿的QAD_WKFL.

Q:定义变量时加no-undo是何意？
A:no-undo,是对于undo,retry这个而言的，一般情况下遇到undo,retry之后，操作会回滚，包括变量值，如果变量使用no-undo的话，虽然回滚，但值不变

Q:数据库不能启动提示SYSTEM ERROR: Unspecified shared memory error errno=43
A:1.longin as sa
  2.del .lk file.
  3.prostrct repair mfgdemo mfgdemo.st
  4.startDB

Q:数据文件大于2G怎么处理
	1.prostrct list mfgdemo
	2.新增文件add.st(目录为绝对路径)
		d "TRANSACTION":7,64 \prod\db
	3.prostrct add mfgdemo add.st
	4.prostrct list mfgdemo


Q:供应商日程单和标准采购单，在数据库上的那个栏位进行区分啊?
A:pod_sched po_sched

Q:4132问题是什么原因引起的.
   ** 不正确的字符单元值 400 改变至320. (4132)
A:display时报表宽度太大,最大为320.

Q:3of9.TTF 格式条码为何无法扫描
A:3of9.TTF的条码中文字必须用*括起来才可以正常扫描.

Q:中国财务位置格式的2个描述放在那里？
A:QAD_WKFL KEY1 = fm_desc QAD_KEY2 = fm.

Q:MRP数据里为什么会有空site数据
A:.1.4.16物料库存数据里有空地点数据引起.

Q:MRP数据有异常怎么处理
A:  for each qad_wkfl where qad_key1 = "mrp/drp":
          display qad_wkfl with side-labels.
    有资料就删掉
    23.25.1
    23.2

Q:程序慢有什么办法？
A:在编写程序时,一些大数据量的表(诸如tr_hist,abs_mstr,gltr_hist,ih_hist,idh_hist等),尽量不用BUFF, 而是先用临时表表抽取合适的数据记录. 不然多用户同时用时,内存占用太大. 

Q: showa条码注册码是什么？ 
A: ~report name = 广州昭和汽车零部件有限公司  usrw_charfld[1]=yeajibhbjcoblliefj

Q: Batch Run和manual input 的程序会不同吗？
A: 有少数不同。可以用以下代码测试Batch Run的Form
   {mfdeclre.i}
   batchrun = yes.
   {gprun.i ""poporc.p""}

Q:18.22.13 倒冲事务的物料清单从哪里来的
A:1. PM_code = "L"
  2. 14.13.1 设置工艺流程
  3. BOM设置要回冲的工序

Q:在CHAR上的程序怎么能在WEBUI上运行？
A:在mgpgmimt.p-36.3.21.1 程序信息维护里注册

Q:怎么可以让text可以输入的字符超过表单显示
A:view-as fill-in size 40 by 1. 请参照程序mgfdsply.p 

Q:条码是怎么制作的?
A:领跑条码标签设计软件下载地址
  http://www.xdowns.com/soft/softdown.asp?softid=74120
  
Q:GUI里怎么停止启动动画
A:修改progress.svg
  spin=no
  
Q:资源不足有什么解决方案？
A: vst start scripts
   DLC=/app/dlc/91D;		export DLC
   PATH=$PATH:$DLC;		export PATH
   PROMSGS=$DLC/promsgs;		export PROMSGS
   PROTERMCAP=$DLC/protermcap;	export PROTERMCAP
   DB=/db2/vst/prod;		export DB
    
   #loop-db-start -S merant
     $DLC/bin/proserve $DB/mfg001 -L 500000 -c 350 -B 80000 -spin 6000 -n 230 -bibufs 24 -S 6000 [-minport 40000 -maxport 43000] -N TCP
     $DLC/bin/proapw   $DB/mfg001
     $DLC/bin/probiw   $DB/mfg001
     $DLC/bin/prowdog  $DB/mfg001
     $DLC/bin/proserve $DB/hlp001 -L 8000 -c 350 -B 8000 -spin 2000 -n 230  -S 60002 [-minport 44000 -maxport 45000] -N TCP
     $DLC/bin/proserve $DB/prg001 -L 8000 -c 350 -B 8000 -n 230  -S 60003  [-minport 46000 -maxport 47000] -N TCP
     $DLC/bin/proserve $DB/adm001 -L 8000 -c 350 -B 8000 -spin 2000 -n 230  -S 60004 [-minport 48000 -maxport 49000] -N TCP
   
   #loop-db-end
   
Q: how to get os userid
A: program mf1.p procedure getOSUserid:

Q:票据流程是什么样的
A:产生AR(27.1)->应收转成应收票据(27.6.1)->确认(27.6.20)
  注销票据(27.6.4)->维护应付票据(28.9.10)->应付票据注销(28.9.13)

Q:Excel读入时字符串不和原值一样怎么办？
A:用sheeta:RANGE(i,j):FormulaR1C1替代sheeta:RANGE(i,j):Value