Q&A
Q:Business Relation Create 错误提示：Program Business Relation create (urn:cbf:BBusinessRelation.create)of type 'DotNet' Not supported.

Q:Role Permission Maintain 白屏。

Q:怎样验证Scripts是否正确。
A:run 脚本connmgr.demo.

Q:进入后地图不存在
A:检查tomcat:processAdmin:xml Directory 设定

Q:同一PC运行2套2011EE.
A:安装后修改目录，修改快捷方式指向

Q:虚拟机开机后TOMCAT不能启动
A:删除/app/tomcat/logs/catalina.pid file

Q:Crystal Report runtime is not installed yet.
A:(1) FIND 
/app/mfgpro/qdt/pstage/netui-module-standard/packages/netui-module-fin/2011/0/79
/20/netui-module-fin-2011.0.79.20.zip
(2)Extract File
    CRRuntime/
       * data.zip
       * manifest.qpkg
(3) COPY File To app/tomcat/webapps/qadhome/packages/plugins/qad.plugin.financials/CRRuntime

Q:daemon con 状态.
A:Deaemon start 10

Q:打印机设置
A:Printer  Scroll Output= yes Dev Pathname = Printer . initialze crt = text
  Page  Scroll Output= yes Dev Pathname = [Blank]

Q:SI STATUS(供应商发票状态)
A:1-MEMO  (INIT NOPAY OK2PAY)
  2-PO    (RM-HOLD  RM-INIT RM-NOPAY  RM-OK2PAY)
  
Q:BI 里Internel Entity为什么要打钩
A:不打钩在建entyty就不可以选择

